升職靠好做得定上司喜愛？調查揭老闆打工仔分歧大

打工仔想升職，究竟睇運氣定看表現？還是最要博取上司歡心？

「jobsDB」訪問10,389名來自七個亞洲國家和地區的人士，結果顯示香港員工認為「受上司喜愛」（5.90分，以7分為最重要）是決定升職的最重要因素，其次為「運氣」（5.29分）及「良好工作表現評估」（5.19分）。至於最不重要的升職因素，香港僱員選擇工時長（3.71分）及「距離上次升職的時間」（3.73分） 。

至於企業方面，調查訪問493名僱主，受訪僱主表示決定升職的最重要因素則依次是「良好工作表現評估」（6.38分）、「領導能力」（5.92分）與「工作表現突出」（5.79分）；而「運氣」（3.16分）及「朋友或親人任職公司較高的職位」（2.68分）的重要性就最低。

jobsDB香港總經理饒志文指出，調查結果反映員工與僱主心目中的晉升準則有很大分歧。香港員工普遍認為晉升的決策過程在貫徹性、客觀度，以及上訴機會方面皆不公平，因此建議人力資源部門可改善內部溝通的機制，確保每位員工都清楚了解僱主的期望，例如向他們傳達客觀的工作目標、評核準則和建立清晰的晉升制度，而非單憑主管的建議決定結果。員工這樣便可按明確的指引努力工作，成功爭取升職。

調查又發現，香港員工在同一個職位一般需要等2.92年才可升職，若升為「中級職系（如高級主任）」則需等3.42年。新加坡員工等升職的時間為3.83年，是所有受訪國家或地區中最長的。因此，如在現職公司已工作了一段合理的時間而未獲晉升，便可能需要重新計劃自己的職業生涯策略。

jobsDB提醒，僱主普遍認為「工時長」及「距離上次升職的時間」不是決定員工能否升職的重要因素。相反，展現「領導能力」（5.92分）、「工作表現突出」（5.79分）、「主動」（5.71分）對升職較有幫助。調查亦詢問了僱主認為員工有助晉升的行為，結果包括「接受更多職責」（5.86分）和「接受指導／協助指導經驗較淺的同事」（5.06分）。 相反，「持續進修／修讀證書課程／參與公司以外的培訓活動」（4.30分）並不是僱主主要考慮的因素。

打工仔靠乜升到職？
第一位：受上司喜愛(僱員意見)/良好工作表現評估(僱主意見)
第二位：運氣(僱員意見)/領導能力(僱主意見)
第三位：良好工作表現評估(僱員意見)/工作表現突出(僱主意見)

做擦鞋仔永遠升職快過火箭

擦鞋仔其實都唔易做架

更係得歡心嗰啲有得升啦

計左香港人偽善心態世界首位未先

講就一套
做就真係要有一套

就算唔擦鞋,
都唔好頂撞腦細囉...

其實有D時野真係睇下夾唔夾，見過有同事冇頂撞老細正正常常咁做野，老細就係睇佢唔順眼

女波士 VS 女下屬?

男VS男

年齡大概係爺孫比

個個老細都緊係話自己客觀嫁啦 唔係講係呀我睇你唔順眼先唔升你咁呀

真心唔好俾D傻仔用"擦鞋仔"黎做失敗既藉口

HANDLE好你上司係工作既一部份，你死狗好，扮威扮型扮醒又好，只要你上司BUY就得。

你諗下當你自己做上司時，唔通鐘意對住個乞你憎既人咩？

咁真係好難講,
我剛畢業時, 跟個腦細係 > 65歲,
真係當你小朋友咁教, 十分好, 學到好多野

根本冇分歧
老細眼中做得野個班
咪就係刷鞋刷得最勁個班d

唔得罪老屎忽 刷鞋乜野豬頭骨都肯就是常識

個人經歷, 你係女老闆係仔.

識擦鞋快過火箭. 一年多乜撚都唔識連升兩級變 Senior.
當初入職扮 friend 食飯到比黑面你睇

係咪我中文差睇唔明你講乜？

理解不能。攬女鋸和牛d friend?

個人經歷 係女老闆同男下屬
個男下屬識擦鞋 升職快過火箭 乜撚都唔識都可以一年多內連升兩級變senior

當初男下屬入職扮friend 食飯（唔知佢想講男下屬同女老闆食 定男下屬同佢食）
宜家一朝得志就黑人面

應該係咁

擦鞋咪就係工作能力囉
請你返黎，你份糧係包賣笑受氣架喎

男女調轉左

係得華人社會 先會咁

係歐美社會, 升職係睇能力

只要你有才能, 就算你日日屌鳩上司, 都會比你升職

睇行業多過睇地方

你以為

一個真正既決策人, 應該用人唯才

就好似李世民所講, 以人為鏡

D官員成日屌鳩李世民, 但只要屌得正確, 李世民一樣會用佢地